\chapter{Konzepte}
%weitere Konzepte gerne ergänzen oder unnötige entfernen
\section{Datenverwaltung und -speicherung}

In Datenbanken werden Informationen und Daten so gesammelt, dass sie einfach abgerufen, verwaltet und aktualisiert werden können. Durch ein Datenbankmanagementsystem wird zudem die Grundlage der Datenbank
festgelegt und wichtige Aufgaben wie Sicherheit, Integrität, Abfrageoptimierung, Anwendungsunterstützung, Sprachen, Mehrbenutzerfähigkeit oder Konsistenz sicher durchgeführt. Da es eine Vielzahl an verschiedenen
Datenbankmanagementsystemen gibt, muss man abhängig von seinem Projekt ein passendes wählen. Es folgen einige, die in Betracht gezogen werden können.
\cite{dbdef}

\subsection{PostgreSQL}

Bei PostgreSQL handelt es sich um eine starke Open-Source-Software. Es ist ein objektrelationales Datenbankmanagementsystem, welches die Sprache SQL nutzt und erweitert um zusammen mit anderen Features komplizierte Daten-Workloads sicher
zu speichern und zu skalieren. PostgreSQL hat einen sehr guten Ruf aufgrund seiner Architektur, Verlässlichkeit, Datenintegrität, Vielzahl an Features und Erweiterbarkeit. Es wird Fokus darauf gelegt Entwicklern bei der Entwicklung
von Apps, Administratoren beim Schutz von Datenintegrität und jedem Nutzer beim Umgang mit beliebig großen Datensätzen zu helfen. Weiterhin werden auch Erweiterungen durch Dritthersteller angeboten, wie zum Beispiel PostGIS, was bei der
Implementierung der Lokalisierung behilflich sein kann.
\cite{postgres}

\subsection{MySQL}

MySQL ist ein relationales Datenbankmanagementsystem. Es ist weltweit sehr verbreitet und wird als Open-Source-Software, sowie als kommerzielle Enterpriseversion für verschiedene Betriebssysteme angeboten. MySQL wird bevorzugt für die Datenspeicherung
für Webservices eingesetzt und wird dabei häufig auch mit PHP in Verbindung gebracht. Viele sehr große Organisationen wie Facebook, YouTube, Twitter oder Adobe nutzen bereits MySQL, was es sehr attraktiv macht.
\cite{mysql}

\subsection{MariaDB}

MariaDB ist ein freies, relationales Open-Source-Datenbankmanagementsystem, das durch eine Abspaltung aus MySQL entstanden ist. Es wurde auch von den Entwicklern von MySQL entwickelt. Es soll eine verbesserte Alternative zu MySQL sein und löst dieses
auch nach und nach ab. Der Anwendungsbereich ist also sehr ähnlich. Es wird aufgrund seiner Schnelligkeit, Skalierbarkeit und Robustheit genutzt. Da es eine große Menge an Storage Engines, Plugins und anderer Werkzeuge gibt, kann man MariaDB auch sehr 
vielseitig nutzen. Weiterhin beinhaltet MariaDB auch GIS und JSON, was auch sehr nützlich ist.
\cite{mariadb}

\section{Continuous Integration}
Continuous Integration (Kontinuierliche Integration) beschreibt den Prozess des fortlaufenden Zusammenfügens von Komponenten zu einer Anwendung, welche als Ziel hat, dass die Softwarequalität gesteigert wird. Üblicherweise wird dafür nicht nur das Gesamtsystem neu gebaut, sondern es werden auch automatisierte Tests durchgeführt und Softwaremetriken zur Messung der Softwarequalität erstellt. Der gesamte Vorgang wird automatisch ausgelöst durch Einchecken in die Versionsverwaltung.
GitLab CI ist ein bereits implementiertes Open-Source-CI-Tool im GitLab.
\cite{ci} \\
%[*] https://de.wikipedia.org/wiki/Kontinuierliche_Integration

%done (Denis Paluca)

\section{React-Konzepte}

\subsection{Komponenten}
Komponenten erlauben dir deine Benutzeroberfläche in unabhängige, wiederverwendbare Teile zu unterteilen und jedes Teil als isoliert zu betrachten. Vom Konzept her sind Komponenten wie JavaScript-Funktionen. Sie akzeptieren beliebige Eingaben (“props” genannt) und geben React-Elemente zurück, welche beschreiben, was auf dem Bildschirm angezeigt werden soll. \\*
In React wird sowohl die Logik, als auch das Template einer einzelnen JavaScript Datei verwaltet.
Das ist ungewöhnlich, da die meisten Entwickler mit Patterns wie MVC oder MVVM vertraut sind und die Vorzüge dieser Arbeitsweise genießen. Dabei kann man React am besten mit der View im MVC Pattern vergleichen.
In React wird HTML Code innerhalb einer JavaScript Klasse/Funktion geschrieben, und zwar im JSX-Format. Die JSX Syntax ähnelt aber dem klassischen HTML sehr viel mehr, als der Name es erst einmal vermuten lässt. 
\cite{react}

\subsection{Unidirektionaler Datenfluss}
In Kombination mit der deklarativen Natur der Komponentendefinition in React sollen mittels eines unidirektionalen Datenflussmodelles der Aufbau und die Wechselwirkungen zwischen Komponenten vereinfacht werden. Anders als beispielsweise mittels komplexem Event Handling erhält eine Komponente Daten nur über statische Eigenschaften, die dieser übergeben wurden. Eine Komponente kann ihre übergebene Eigenschaften in diesem Modell nicht ändern. Eigenschaften können jedoch übergebene Callback-Funktionen sein und somit die übergeordneten Komponenten beeinflussen. \\*

\subsection{Redux}
Redux ist ein Predictable-State-Container, der zwei Patterns unterliegt. Das eine ist eine Command Query Responsibility Segregation (CQRS), bei der die Trennung der Veränderung am State, nur über Befehle erfolgt.  Das zweite Pattern ist das Event Sourcing. Man gibt Abfolgen von Commands an seinen State und kann diese aufgrund des Basis-States jederzeit neu abspielen. Damit hat man immer einen konsistenten State, den man testen und nachvollziehen kann und mit dem auch weitere Features genutzt werden können.\\*


\subsection{React-Router}
React-Router ist eine beliebte und vollständige Routing-Bibliothek für React.js, die die Benutzeroberfläche mit der URL synchronisiert. Es unterstützt lässiges Laden von Code, dynamisches Routenabgleichen und die Verarbeitung von Standortübergängen und wurde ursprünglich von Embers Router inspiriert.\\*

%[*] https://reactjs.org , https://de.wikipedia.org/wiki/React , https://redux.js.org/

%done(Denis Paluca)